
\subsection{Задание}
Для НЖМД определить целесообразность и оптимальную длительность тренировки, если надёжность НЖМД задаеться KW-распределением с задаными параметрами.
Так же для НЖМД прошедших и не прошедших тренировку определить:
\begin{enumerate}
\item Наработку на отказ.
\item Вероятность безотказной работы за срок $t=10^i$ часов, где $i=1,2,3,4,5,6,7$.
\end{enumerate}
\subsubsection{Вариант}
Номер зачетной книжки: 7211

Параметры KW-распределения:

$\tau_1 = 2^{c_5} \cdot 10^9 = 2 \cdot 10^9$

$\nu_1 = 0.5$

$\lambda = (1+C_{20}) \cdot 10^{-7} = 12 \cdot 10^{-7}$

$\tau_2 = 2 \cdot 2^{C_9} \cdot 10^4 = 8 \cdot 10^4$

$\nu_2 = 1.1+0.1 \cdot C_{30} = 2.2$
 
Другие параметры НЖМД:

$T = 4000 \cdot (C_{11}+1) = 28000$ - гарантийный срок службы.

$S_1 = 0.1 \cdot (C_3+1) \cdot C = 0.3$ - стоимость тренировки одного НЖМД в течении часа.

$C_n = 1000 \cdot (C_{20}+1) \cdot C = 12000$ - убытки из-за отказа одного НЖМД.

\subsection{Определение целесообразности и времени тренировки}
Общая стоимость производства определяеться по формуле:
\[
S\cdot N=S_1\cdot t \cdot N+C\cdot n+(C_n+C)\cdot n_e
\]
где $S$ - суммарная стоимость включая тестирование и возможные убытки из-за отказа одного НЖМД; N - количество НЖМД; $S_1$ - стоимость часа тренировки одного НЖМД; $t$ - искомое время тренировки; С - стоимость одного НЖМД; $n$ - количество НЖМД, отказавших за время тренировки; $C_n$ - дополнительніе расходы, связаные с гарантийной заменой отказавшего НЖМД; $n_e$ - количество НЖМД, отказавших в гарантийный срок эксплуатации.

Необходимо определить ожидаемое количество отказов во время тренировки и гарантийного срока эксплуатации. Это можно сделать через количество НЖМД и функцию ненадежности:
\[
n=N \cdot Q(t)
\]
\[
n_e=N \cdot Q_1(T,t)
\] 

где $Q_1(T,t) = Q(T+t)-Q(t)$ - вероятность отказа НЖМД за время от $t$ до $(T+t)$.

Для KW-распределения функция распределения имеет вид:
\[
P(t)=e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}
\] 
\[
Q(t)=1-P(t)=1-e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}
\]
\[
Q_1(T,t)=e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}-e^{-\left (\dfrac{t+T}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda \cdot (t+T) - \left (\dfrac{t+T}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}
\]  

Сократив обе части на N, получим выражение для общей стоимости НЖМД:
%\[
\begin{align*}
S(t)=S_1\cdot t+C \cdot \left (1-e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}\right )+ \\ (C_n+C) \cdot \left (e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}-e^{-\left (\dfrac{t+T}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda \cdot (t+T) - \left (\dfrac{t+T}{\tau_2}\right )^{\nu_2}} \right)
\end{align*} 
%\]

Оптимальное время тренировки $t_T$ это такое время, для которого общая стоимость будет минимальной. Оно определяеться как точка перегиба функции общей стоимости из дифференциального уравнения:
\[
\begin{array}{l}
\dfrac{dS(t)}{dt}=S_1\cdot t+C \cdot \left( \lambda + \dfrac{\nu_1 \cdot (\frac{t}{\tau_1})^{\nu_1-1}}{\tau_1}+\dfrac{\nu_2 \cdot (\frac{t}{\tau_2})^{\nu_2-1}}{\tau_2}\right ) \cdot \left (1-e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}\right ) + \\ 
(C_n+C) \cdot  \left( \lambda + \dfrac{\nu_1 \cdot (\frac{t}{\tau_1})^{\nu_1-1}}{\tau_1}+\dfrac{\nu_2 \cdot (\frac{t}{\tau_2})^{\nu_2-1}}{\tau_2}\right ) \cdot e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}} - \\
(C_n+C) \cdot \left( \lambda + \dfrac{\nu_1 \cdot (\frac{t+T}{\tau_1})^{\nu_1-1}}{\tau_1}+\dfrac{\nu_2 \cdot (\frac{t+T}{\tau_2})^{\nu_2-1}}{\tau_2}\right ) \cdot e^{-\left (\dfrac{t+T}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda \cdot (t+T) - \left (\dfrac{t+T}{\tau_2} \right )^{\nu_2}}  = 0\\
\end{array}
\]

Продемонстрируем на графике S(t):
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{./Lab3/graphic.jpg}
\end{figure}

Решив его, находим оптимальное время тренировки:
\[
t_T=0.1243003462 \text{ часов}
\]

Определим целесообразность проведения тренировки:
\[
\begin{array}{l}
S_T=S_1\cdot t+C \cdot \left (1-e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}\right )+ \\ 
(C_n+C) \cdot \left (e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}-e^{-\left (\dfrac{t+T}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda \cdot (t+T) - \left (\dfrac{t+T}{\tau_2}\right )^{\nu_2}} \right) = 1532.688536 \cdot C
\end{array}
\]
\[
S_H=(C_n+C) \cdot \left (e^{-\left (\dfrac{t}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda t - \left (\dfrac{t}{\tau_2}\right )^{\nu_2}}-e^{-\left (\dfrac{t+T}{\tau_1}\right )^{\nu_1} -\lambda \cdot (t+T) - \left (\dfrac{t+T}{\tau_2}\right )^{\nu_2}} \right) = 1532.735838 \cdot C
\]

Таким образом проводить тренировку \textbf{целесообразно}.

\subsection{Наработка на отказ}
Наработка на отказ НЖМД, не прошедших тренировку определяется по обычной формуле наработки на отказ:
\[
T_{0,H}=\int_0^{\infty} P(t)dt=67004.07658 \text{ часов}
\]

Для НЖМД, прошедших тренировку (за время тренировки $t_T$ не было отказов), функция надежности приймет вид:
\[
P_1(t_T,t)=\dfrac{P(t_T+t)}{P(t_T)}
\]
Тогда наработку на отказ можно определить как:
\[
T_{0,T}=\int_0^{\infty} P_1(t_T,t) dt=\int_0^{\infty} \dfrac{P(t_T+t)}{P(t_T)} dt=67004.07658 \text{ часов}
\]

\subsection{Вероятности безотказной работы}
Вероятность безотказной работы можно определить из формулы:
\[
P_0(t)=\int_{t_i}^{\infty} f(t)dt=P(t_i)
\]

Расчеты приведены в таблице 1.

\begin{table}[H]
\caption{Вероятности безотказной работы}
\begin{tabular}{ | p{0.3\linewidth}| p{0.3\linewidth}| p{0.3\linewidth}|}
\hline
Время,ч & Нетренированые НЖМД & Тренированые НЖМД \\ \hline
$10^1$ & 0.9999172902 & 0.9999367340 \\ \hline
$10^2$ & 0.9996560420 & 0.9996757789 \\ \hline
$10^3$ & 0.9980297934 & 0.9980495763 \\ \hline
$10^4$ & 0.9757540488 & 0.9757731617 \\ \hline
$10^5$ & 0.1718930378 & 0.1718956870 \\ \hline
$10^6$ & $1.028431379*10^{-113}$ & $1.028379222*10^{-113}$ \\ \hline
$10^7$ & $3.393877221*10^{-17829}$ & $3.390247319*10^{-17829}$ \\ \hline
\end{tabular}

\end{table}
